[LIVE]越南18日

話說我同我既死黨都識左就快十年
但一直都無一齊去過旅行
成日話要一齊去但最後都不了了之
有一日我地心血來潮走左去訂機票，
點知一買就買左去峴港既，仲要18日
難得同死黨去旅行，梗係打返個遊記紀錄下啦

話說我第一次坐緊急出口位
一坐低 空少哥哥就一輪嘴教我地點開緊急出口
成架機既生命安全掌握係我地手上

最後係安全到埗 唔需要用呢個出口

我自己本身個護照就免簽證既
而我死黨係特衰護照 佢係香港一早整好左visa
所以一到峴港入境大堂唔洗點排隊
建議大家整定visa 係就係貴少少
但落地簽證果道真係好多人排隊

上網睇其他人都係機場買sim card
去到發現原來真係幾抵
我地買左9usd 30天無限data
頭7gb係高速數據 真係幾快
不過俾佢呃左1usd
買兩張俾20usd佢 淨係找返1usd俾我

咁我地就坐車去會安啦
因為每個月既農曆十四係會安既滿月節
所以點都要湊下熱鬧 睇下燈籠既
我地係透過kkday book車既～
大約136hkd 坐45分鐘左右
一出機場就有人舉牌 好方便

架車就直送我地去會安酒店
個酒店係Hoi An Emerald Waters Hotel
價錢都ok啦 大約17x hkd
一黎到等check in有生果食

櫃台姐姐好好人好nice笑得好甜
但啲英文就真係需要專心少少去聽先聽得明

影得好衰 聽日再試下影

陣間再打埋夜晚去會安古城既情況

加甜？

不漏洞拉？ pish

有冇bombom

massage bombom

個酒店其實唔錯既
但外牆真係好多壁虎

入到酒店房已經係夜晚7點幾
同死黨擺低啲野就狗衝出去古城啦
酒店幫左我地call的士 個司機跟錶收費
最後埋單22000vnd 姐係7.56hkd！！
個司機好hyper 係咁播disco歌好嘈

唔知係咪因爲滿月節既關係，
周圍都好塞車
所以一到古城已經好好好撚肚餓
求其搵左間餐廳食飯
叫咩名就唔記得啦 反正唔係特別好食

雞肉飯同炭燒五花腩都ok既
特別係五花腩隻啡色汁好撚正
不過個生牛河就真係伏到仆街
食落去個感覺勁粉 真係食到想嘔
最後淨係食左啲牛肉
埋單275000vnd~$94.5

食完就跟住人流行左去條河道
有啲越南人好痴線 係咁跟住我地
叫我地買蠟燭放落條河道
最後急步走先撇甩到佢

其實啲燈籠真係好靚

一齊去旅行通常最後一係更加fd 一係就gg

之後都見到有小食檔既
死黨買左個好撚伏既雪糕
佢無影到相，總之係一條好幼既雪條
我就買左個豬肉法包三文治
個汁好撚惹味

行到咁上下
見有啲眼瞓同開始落雨 就諗住搵的士走人
點知勁難搵的士 企係條街道又截唔到
最後有個司機問我地係咪撘的士
一開始佢開價200000vnd(~70hkd)
我地撘過黎個時7蚊炸 貴十倍呀痴線
最後講價講到100000vnd(~35hkd)
無計啦真係好撚攰

返到酒店房即刻沖涼準備瞓教
補返酒店房既圖

係呀
我死黨去之前已經話好擔心去完會絕交
希望我地會係更加fd啦

好靚呀啲燈籠 睇到我都想去越南 係香港勁鍾意食生牛河

今日10點幾就自然醒左
醒左就梗係即刻出去食野啦
因為好肚餓既關係 所以求其搵間食
去左呢間道食

食左生牛河同香茅炒牛肉
個生牛河比起琴曰個碗已經好食好多
香茅炒牛肉好硬又好辣

食完就去返古城行下
啲鬼妹身材真係好fit好正呀
韓妹又好白好靚
[img]2017/06/09/143016_07be20cd07137a69c437de634f460dfc.jpg[/img]
最後淨係買左少少明信片

依家唔知係會安做咩好
所以on99走左去big c行下

越南除左熱之外 其實都唔錯
有時間咪去下 反正都好平

推推~

以為無人睇添
琴晚好攰所以直接瞓左
咁我地去big c係坐的士既
因為上網睇係話big c有免費巴士返會安
點知其實係無既 總之撘左好貴啦
沿途見到條龍 我死黨叫我一定要影
其實條龍好撚柒 但唔知點解佢勁興奮
又話咩地標好出名

到左big c一見到cafe就即刻買野飲
越南妹真係又白滑又靚腳 好羨慕

我買左綠茶frappuccino 個死黨買朱古力frappuccino

埋單130000vnd 大約22蚊一杯
一個人飲一杯係會好滯

個big c唔算大同唔算多野行
不過就見到好多韓國人掃黑人牙膏
我地無買好多野 因為費事拎住咁多野周圍走

btw有無人都係勁鐘意食阿爾卑斯山糖

？

越南真係無乜肥妹, 好多都係腰幼大波

行左陣big c就過左去對面parkson涼冷氣
點知原來呢道有tomica車仔賣架

本身係89000vnd(~30hkd)一架，
但parkson sale梗 所以189000vnd三架！！
姐係20蚊就有一架 所以買左呢三架做手信

行過nike 就俾我死黨拉左入去行~
佢見到nike拖鞋就好激動咁話要買
因為我死黨佢一直都係著人字拖既
行得耐 啲腳趾會好痛，所以佢想買對就咁穿入去既拖鞋
但其實係越南貴過香港買
呢對我secondkill見過198 越南賣27x蚊

之後去返big c既lotteria食野
死黨係韓國食過個芝士棒 話好撚正
點知越南果個好普通 可能因為唔夠熱

hea多陣就打算返會安lu
我地好失策亦好敗家咁來回程都要撘的士
去程我地係搵綠的，即係按錶收費個啲
撘左440000vnd 姐係150hkd左右
回程就搵白色的士，即係上車前傾好價錢個啲
撘左300000vnd 姐係100hkd左右
所以長途既話應該白的划算啲 因為有得講下價
短途就綠的啦 好平
沿途風景都好靚

返到酒店就去左游泳池玩
其實酒店個泳池幾靚
不過呢 個池邊會有老鼠經過

點影都係鈄既
btw泳池有個鬼仔同leonardo dicaprio勁似樣
仲遇到中國人家庭 好親切咁話：「咱們都是一家人！」

游完就去左酒店餐廳食野
一個人都無 好似包場咁
其實都幾貴 不過好好食

埋單398000vnd(~136hkd)

我上網見到個間全越南最好食既法包
食完飯就即刻拉左個死黨去食
google map話行7分鐘就到。。。
最後行左40分鐘 行到出哂汗

排隊排一陣就到lu 啲人好快手
佢有好多隻包揀
我地買左雜錦味、芝士同雞、牛肉同蛋

中間係雜錦，即係3號包mixed
呢個最好食 好似25000vnd一個(8.6hkd)
勁正！佢入面有雞肉豬肉牛肉鴨胸肉札肉
個汁勁juicy 總之好好食

我地係買外賣既 唔想攤到凍哂所以又係撘的士
路邊拉客個啲司機開價60000vnd(~20hkd)
我個下load唔到兌返港紙幾錢
之後走左去講價 個司機即刻話唔載
仲走去同其他司機笑9我地
總之兜左好耐先搵到綠的撘
好對唔住個死黨 累佢行左咁耐

返到去酒店 食住法包睇阿凡達
好幸福

睇完阿凡達就寫下明信片
本身以為得十張 點知有廿張咁多
嗱嗱淋問多幾個朋友拎地址
不過啲明信片都真係幾靚

寫完就沖涼瞓教
今朝就去左酒店食早餐，
佢本身包早餐既 但琴日唔記得左有早餐
所以今日點都要去食下

估唔到有生牛河

食早餐遇到一家中國人
好親切好nice 同我地分享佢地去寮國、泰國、緬甸既野
仲同我地講大叻美奈有咩玩個啲
最後影左張相留念

我地今晚6點就坐巴士出發去芽莊
但黎緊呢五六個鐘仲未諗到做咩好
到時再update

有人睇呀

啱啱係酒店check out左
撘巴士去芽莊前果六個鐘唔知做咩好
因為死黨應該要早走 唔會返峴港
所以諗住去美山聖地朝聖下
不過撘車真係好貴，會去越南既人千其唔好學我地
仲有今日真係好熱 行左九個字先搵到車
最後包車來回1200000vnd(~413hkd)
依家撘梗車

多謝你呀好感動

睇緊

boom boom

嘩終於行完美山啦
好遺憾呀一黎到就落雨 仲要係勁大雨

今日唔知點解入美山係免費既
一入到去見到三個香港人 感覺真好
之後行多陣有個呀叔叫我地上車 話free既
所以即刻狗衝上車

佢車左我地去手信店
我地唔知頭唔知路就跟左韓國人既導遊走
中途見到個外國人赤腳行石路
本身勁興奮 點知行行下個天開始陰陰地
一路行一路希望遲少少先落雨，
點知一行到去個遺跡就既刻落雨
呢個係岩岩開始落雨個時

見佢開始大雨就去左手信店避雨
咁岩隔離有表演睇 邊睇邊等雨勢轉弱
呢條友唔知吹咩，好似吹

落雨之後既美山遺跡

行多陣就走左lu
因為約左個司機3點半黎接返我地
個司機遲到 搞到我以爲佢走鬼左

唉落雨好掃興之餘 仲要搞到成身濕哂
酒店又check out左
今晚又要撘10個鐘車去芽莊

多謝你呀巴打

[quote]之後都見到有小食檔既
死黨買左個好撚伏既雪糕
佢無影到相，總之係一條好幼既雪條
我就買左個豬肉法包三文治
個汁好撚惹味

巴打係咪食物中毒 指甲藍色

連登仔最鐘意扮女人

凖備撘車去芽莊

求其係隔離買左少少野食
法包真係正到傻

無啦啦出面有巡遊
世界各地既人都有

ching有無識vietnam女女?

會唔會去sapa?

琴晚架巴士本身話6點開
最後應該搞到7點幾先開
不過同車都有兩個香港男仔
我地第一次撘 搞到雞手鴨腳個時，
有個男仔都有幫下手
我地就係瞓係呢啲道過夜

我地坐係車頭位置，
好多local同小朋友 有少少嘈
不過到佢地瞓左之後就好啲
死黨係咁話瞓呢啲好舒服，
我都覺得ok既 不過我瞓中間
有啲驚會碌落去囉
中途都有停下休息站屙下尿既

不過個廁所臭到呢

瞓下又醒下 岩岩好清晨5點就到左芽莊lu
我地係芽莊book既住宿係叫Sea View Luxury Hotel
咁一落車就google map睇下酒店係邊啦
點知搵黎搵去都係得luxury hotel
咁我地咪照住個門號搵啦 寫係34號
但經過32-34號個時 佢係一間海鮮餐廳黎
我地咪打算行前啲睇下間luxury係咪囉

我地入到去間luxury hotel即刻問人有無得叉電同幾時可以check in
佢話2點先可以check in
咁咪坐係道等下 跟住見到一班中國大媽check in我地咪諗住再問下
show個訂單俾佢 佢話呢道唔係我地既酒店

我地柒到甩碌咁出返去
又重新開始搵酒店
問左幾個保安先搵到間酒店
但原來呢間唔係酒店黎架 佢係業主租出去既
所以間野正確黎講係叫the costa

依家r梗電叉 （問左職員架 ）

呢間都係2點先可以check in
陣間8點應該會去泥漿浴hea下
有時間應該就去埋婆那加塔

應該唔會呀

同佢地溝通唔到

有人睇丫

用唔到CRAB叫車?

咩黎架
我連uber都用唔到

岩岩太肚餓 所以求其搵左間餐廳食野
但呢間都唔錯 個牛油果果汁好撚好飲
平時係香港我勁鐘意牛油果撈煉奶食

好好用.越南用呢個,明碼實價,最少可以用來做Quo 價.

依家撘梗車去i resort玩泥漿浴

影多D相~!!

多謝你呀
但個crab係邊搵架

定係grab呀 ？

grab

SRY~我膠左...冇睇就SEND出來.

正想叫巴打用grab
好方便，好似google map咁set起終點,好快有車(通常十幾秒到),架車到邊地圖又自動顯示出黎，來到先出門唔洗曬
明價又唔駛同司機有太多溝通
仲有得儲積分換coupon叫車用，第一程同invite朋友都有得平
幾日前去完，全程grab，未要揾過同食過貴價的

非打手

有無扑越南妹
個酒店櫃檯妹妹條腰好正

唔梗要啦
我陣間去婆那加塔個時試下啦

其實我都無J...
不過係鐘意睇女姐

grab好用, asean國家通常有, 我早幾個月係馬拉番工都係日日grab, grab到我上左金星會員

絲打影相可以無限影囡

陣間夜機去胡志明 試下用grab 先

絲打會唔會去saigon?

酒店妹more

用左140000vnd(~49hkd)撘左去i resort

去到就join左個900000vnd(~310hkd)既plan
包埋全身按摩、腳底按摩、泥漿浴、藥池同一餐free lunch
我地既惡夢就開始啦

佢車左我地上去個mud room道先
一黎到我地就問可唔可以沖涼先
因為成日無沖過涼 琴日又淋完雨 好唔舒服
跟住啲staff就話 做左全身按摩先沖啦
我地諗住好快搞掂 就話好啦遲啲先沖
咁我一直同啲staff傾梗 我死黨行開左去扔垃圾
個staff即刻勁緊張話 他去哪裡呀？
總之個感覺係勁唔自由

做全身黑泥按摩個時都ok
幾舒服 好relax
做完沖完水就有另一個男staff叫我地跟住佢走
但我死黨想擺返低部電話先
男staff就係態度好強硬咁叫我過左去先
我淆淆地 咪話我都要擺野 佢先俾我走

之後我地跟左個男staff去浸泥漿浴
泥漿浴對住個靚景 好撚正
但我無拎可以影相既野出黎
我咪打算偷走去拎go pro
點知俾佢發現左 我即刻入返去個浴池道
搞到無得影
呢個係浸完之後影既

做完泥漿浴 男staff就叫我地沖身浸藥池
浸藥池都ok 佢無係咁chur住我地 但個池好撚熱 浸到頭暈暈就起左身

跟住我地出去睇下之後要做咩啦
有個女staff就用老師教小朋友既語氣話：
「你們！去游泳！15分鐘！」
同佢講想去廁所，都唔俾
我同個死黨就on99走左去游水
游左15分鐘

游完水之後 佢的左我地去腳底按摩
我死黨真係好急屎 所以話要去廁所
佢一開始係唔俾的 但係我死黨一而再 再而三咁反抗佢
最後我死黨順利屙屎
腳底按摩係個男人幫我做既
不過佢又係勁惡
我聽唔明佢啲普通話 佢係咁叫我：「翻身」
我翻左去右邊 佢又叫我翻身
我又翻去左邊 佢再大聲啲咁叫我翻身
我之後先get到 原來佢叫我：「放下」
想我擺低啲手機
不過又幾舒服既 做做下我瞓著左
佢做完之後講：「好了」
但我瞓左聽唔到 佢再好大聲講多次

做完個男staff又黎左搵我地
今次係我地去食飯
但係我地又未沖涼 又著住泳衣
食乜鬼野飯
我地堅持要沖涼 佢先批准我地沖完先食
呢個係我地既free lunch

個餐廳對住個泳池
好靚 不過我依家驚左游水lu

總括黎講 其實i resort係唔錯既
只不過佢係好chur
大部份staff都識普通話
所以唔驚溝通唔到既

會呀
如無意外 應該19號到胡志明

盡量影多啲啦

走左啦 佢真係好nice架

張相影到死黨

絲打 我月尾去芽莊好似又係卜左你呢間酒店啊。。

是咪呢間啊？好驚好難塭tim

係呢間呀 其實唔難搵架
個名係Sea View Luxury Apartment
但間野明明係叫The Costa
個名搞到難搵炸
間野係喜來登附近既
陣間影入黎個條巷仔俾你睇啦
因為就咁睇條巷完全唔似酒店入口
不過個景好靚

補返酒店啲圖先

我14 走了

如果你去saigon 可以search saigon free walking tour
有當地大學生同你做導遊 唔洗錢咁滯

琴晚爬左2 個鍾文搵到

要早3 日book

邊張

橙色泳衣

死黨係要來出賣既

無心架
好彩唔係影到好多

去完i resort之後就去左婆那加塔
其實幾壯觀既 不過真係好多人
點影都會有其他人 特別多大陸人！

呢個女仔影相影得好專業
好想知佢影成點

行多陣就返去酒店check in了
去到佢先話業主自己租出去既單位，
係要業主黎同你check in既
屌今朝又唔講
之後叫佢幫手打俾業主
順利check in

沖完涼就即刻洗返啲衫同鞋
好眼瞓 應該瞓陣再出去搵下有咩食

推。 條囡好功夫🤦‍♂️

南山巴 係咪bombom message 果個？

胡志明有冇bombom 推介

好詳細啊 謝謝
睇相好似真係唔錯 yeah yeah

HCM 冇,情報顯示好多野玩.

繼續睇C打LIVE~

間酒店係呢間野隔離既
呢間野好搞笑 入到去會係咁跟住你

見到呢個牌 轉入去就岩架啦

瞓到七點先起身
一起身聽到出面好嘈
原來今日係nha trang festival bien 2017
所以出左去睇下食下飯
仲有順便訂車飛聽日去大叻

真係勁多人

我地行左去book去大叻既巴士
每人11900vnd(~40hkd) 好似係撘五個鐘既
之後想搵野食 因為個festival 佢好多路都封左
行左好耐都無野岩食
買左個椰子果凍食 佢入面係椰子啫喱黎

最後我地食返朝早食過個間野
因為好想飲返個牛油果果汁
不過我晏就個時其實已經飲左一次
今日已經飲左三杯

其實呢間都幾好食
價錢又唔太貴

去埋個雜貨店買少少野食就返左酒店lu

話說芽莊個沙灘真係好靚
不過我同死黨隻腳都有傷口 無得落水
淨係可以遠處觀看個沙灘
好可惜聽日就要走lu
聽朝睇下可唔可以早起身去沙灘行下先

食咁少野??

其實越南so far你兩個去算唔算安全？

其實我食左兩碗飯...

其實都安全呀
都仲未俾人搶野
都無人有意慾想強姦我地
無咩危險野

不過係芽莊啲路會鈄落去
應該想方便電單車出入掛
但我成日睇唔到佢係鈄既 爭啲仆街
仲有啲樹好矮同打橫生既
岩岩行行下個頭一野轟左落棵樹道
跟住就成個人盤坐左係條街
死黨笑到仆街

其實樓主去i resort 個程係咪好貴
機場出去市中心都係二十萬
Btw 我係想問點解我dl 左grab 個apps 禁唔到book 個制
同埋taxi 應該街埋去問幾錢定直接由佢跳錶先好
雖然都係好平 但廢事比人呃呃埋埋

付近冇車?所以冇得BOOK?

的士有時唔會找錢.兜路.

試過幾個地方都係咁
又試過重新dl 過 聽田去d 景點再試下
其實都係呃十幾蚊 但會心理唔平衡

我短途通常就搵跳錶
長途就問價 有得講下價咁
i resort個程應該48蚊左右啦
不過依家開始會用grab試下

1x萬 vnd 算正常啦 都真係幾遠下
去占婆廟附近都大約十萬vnd

Lm學野
七月頭會去，但冇做research, 咁啱燈籠節果晚走

岩岩check out完就去左隔離post巴打介紹既cafe des amis食野
啲野幾好食 仲有好平
杯牛油果smoothies好撚正！一定要試！
正過我琴日講個間
我飲左兩杯
[img]

話說我地見到好多人會寫張紙攝落個玻璃枱道
所以我地都攝左張20蚊港幣落去
係第一張四人枱道～

越南狗也不屌 樓豬小心瘋狂比人呃

有無食到朱古力

食完飯之後就撘巴士去大叻
真係四圍都撞到香港人
係個巴士既office道見到香港人家庭
同車都有香港人
沿途風景都好靚 不過我瞓左
死黨成程係道睇風景 睇左五個鐘

不過撘左一個鐘都無就停左休息站
個休息有湖又有橋 幾寫意
重點係 佢有BBQ法包賣！
好撚好食 好足料 50000vnd一個
但入面有豬肉雞肉同帶子
個汁又好正

瞓下醒下好快五個鐘
終於到左大叻啦！！
經過春香湖個時 見到馬車同啲人放風箏
好似好正咁 好期待遲啲去

到左站就順便買埋四日後去美奈既車飛
都係119000vnd(~40hkd)
諗住行去酒店個時就見到有檔串燒
即刻買左黎食
每串都係10000vnd (~3.4hkd)
食完唔夠喉 再買多四串
整串燒個婆婆都好friendly
又遞紙巾俾我地又問好唔好食
不過佢不斷同我地講越南話
好搞笑

食完就去左酒店check in
我地係訂鬱金香酒店既 223hkd一晚
酒店都幾靚 不過就無冷氣既
大叻好涼 無冷氣都唔會好熱出哂汗
好舒服
酒店哥哥好斯文好白淨

巴打係咪有咩不愉快經歷

大家去完越南都好kai心

留名，岩岩峴港番黎

LM

係呀 我依家都好開心
越南都幾好玩

峴港有咩玩
22號返峴港 玩到25號返香港
做定功課先

D野食好正呀~~~~香港8號風球,塞撚左2粒鐘,餓死.

lm

陰公
我地食左好多野

之後就去左大叻個market睇下有咩食
由酒店去大叻market好近 行10分鐘左右就到
個Market真係好多人同好多野食
行行吓仲見到有隻羊添 好可愛
手震sorry

行多陣就見到好多食海鮮既舖頭
我哋求其去咗一間食
個侍應好熱情咁推薦我地食邊樣好
最後我地叫左野豬、蝦、炒硯、帶子、魷魚

個野豬千其唔好嗌！因為好硬好難咬
條友話係大叻好出名既 但真係麻麻地
蝦、魷魚都好撚惹味好好食
炒硯同帶子就無咩特別 可以唔試
餐飯食左620000vnd(~213hkd)

不過係食飯既途中 遇到一個中國男人
佢有個識少少普通話既越南朋友陪佢既
佢叫餸個時 我地係咁叫佢唔好嗌野豬
仲俾左個炒硯佢試
之後到佢有爐個時 我地夾左好多野豬俾佢
因為真係難食到食唔哂
傾傾下計 佢又約埋我地聽日一齊去大叻啲景點
最後交換左微信 睇下聽日有無機會一齊去

跟住去左個雜貨舖買水
見到有個越南小朋友 我地同佢say hi
之後佢係咁hi返我地
諗住俾糖佢食 但佢又唔理我地
反而係佢老豆好依依不捨咁望住我地包糖
仲專登叫佢個仔返黎 停低等我地開個包糖
睇黎佢老豆真係好想食糖

之後就返酒店沖涼瞓教

話說我地係大叻market買左勁多冷織袋仔
因為真係好得意
一見到有冷織野就狗衝去買

同埋因爲大叻真係好凍
所以買左兩條長褲
70000vnd一條

跟住行左去一個賣好多流四既地方
真係咩牌子都有
同個死黨買左兩隻dw玩
返香港睇下大唔大分別先

中國男人

佢好痴線
約左我地聽日朝早8點出發去玩

芽莊無去沙灘

你就好 有人陪你去旅行 我想去玩但無朋友陪 慘

樓主隻手好撚肥,係咪150磅肥妹

btw,去越南唔去北越=去泰國,冇乜分別...

有望下既
不過我地兩個隻腳都有傷口 游唔到

一個人去都有一個人既樂趣既

Sorry lor

lm 過兩日去ho chi ming

樓主買件越南旗袍著下。靚

我地今日七點就起左身
因為個中國男人(下稱海陸空)約左我地8點
攰撚到死
我地一齊食左早餐先 本身我叫法包架
但最後黎左個牛肉米線 不過幾好食既
唔記得影相
海陸空爭住俾錢 好似食左30幾萬

之後就去撘的士
搭的士搭左20幾萬vnd
咁佢幫我地俾咗食飯錢
所以的士錢就我哋比返
佢個越南朋友(下稱小弟)帶咗我哋去一個全部都係石像嘅公園
不過入面就好多本地越南人，好少有旅客
入場費就係40000vnd一個人

其實呢道無咩野玩
不過小弟反而勁開心 係咁自拍係咁影相
行咗一陣就行完個公園
跟住佢就話帶我地去一個湖，
本身我以為係春香湖，但原來唔係
係一個好撚大既湖
不過真係好靚

本身係有架船載我地既
佢停左我哋係個村莊入面，
但入面大部份都係食嘢嘅
我地仲好飽 所以唔想食住

隻狗仔好得意 好似我屋企隻狗

個船本身係話免費嘅
但我哋要走嗰陣時呢佢就話要收錢
仲有收300000vnd
焗住要俾 唔係既話真係要游返去

之後小弟就話要去個唔知乜野廟道
去嗰個廟要搭纜車嘅
但係去到先知佢11點半就休息
要等到一點先至可以搭纜車
海陸空話唔想等 所以就走咗

跟住撘返的士去春香湖
撘車撘左50幾萬 好貴
依家去踩天鵝船啦

你2個真係唔驚架？跟陌生人四處走

樓主講價錢方面可以強硬啲

例如同佢講有朋友以前黎過 都係(佢開既價)5-70%左右

多數都肯讓步 當然個樣要強硬啲

好啦我地再試下
成功再話你知
唔該你先

一開始都驚驚地架，
但之後熟左就無乜野

我地用左60000vnd租左架天鵝船黎踩，
不過好撚後悔 因為踩到好攰
又勁難控制
還船要泊返隻船去指定既位置既
我同死黨泊極都泊唔啱
本身個工作人員企左係岸邊等我地，
到最後見我地泊左勁耐 費事理我地

不過好好天 個景好靚

之後就行返去大叻market搵野食
但可能太早 無乜野有開
所以去左酒附近食野
呢間好好食 啲野食好惹味！
好正

食完就返酒店休息下
之後應該會去瘋狂屋同火車站

幫推

一陣搭飛機去峴港 留名

休息左一陣之後 就出發去瘋狂屋啦
係酒店撘的士去都好平 大約24000vnd(~8hkd)
入瘋狂屋要買飛既 40000vnd一個人(~14hkd)
間屋真係好特別好過癮
一開始係咁行上去 好興奮咁行到去最高
點知原來落去先係最難！！
落樓梯個時勁驚 因為真係好高 條樓梯又好窄
不過真係幾好玩

行哂之後就去左舊火車站
去火車站途中 見到原來大叻係有big c架
所以即刻決定左去完火車站要去行下
係春香湖對面 又可以瘋狂買零食～
講返火車站先
入火車站要俾5000vnd先
之後我地入到去見到有火車所以即刻衝上去
到左就快開車個刻 先知原來要再買飛
跟住咪跑出去買飛 點知佢話滿座lu
仲要係最後一班黎
好可惜 個火車好似好好玩咁

byebye啦火車

我同死黨係火車站見到啲鎖匙扣好得意
又買左好多個做手信
後面有得寫名既 20000vnd一個

之後就去左big c行
我地經過戲院見到有好多3D圖俾人影，
明明好無聊，但玩得好開心
係咁叫個越南小弟影相同擺pose
同佢講：「這是香港最流行的拍照風格」
但其實淨係水9佢影啲傻仔3D圖

係呢道玩左勁耐

之後就行下零食個啲 打算拎黎今晚食
買完就去左睇人玩VR
呢個越南妹玩個陣真係笑撚到仆街
佢係咁叫又係咁挨後

之後當然叫越南小弟試下玩
點知佢揀埋啲拳擊game

越南啲男仔個個都著到好似大陸mk咁

跟住我玩左過山車果個
又真係幾撚恐怖但又好撚正
死黨都玩左滑雪果個

之後就返酒店休息
夜啲打算去食海鮮

越南妹 前凸後凸

瘋狂玩VR!

O. 對唔住絲打，我失儀了

繼續支持

正皮
越南專出產 美食 同 美女

我有個越南妹玩VR既片
點樣可以post 佢尖叫得好搞笑

我地係去返琴日食過既海鮮舖
中國大哥係咁叫野食
叫左蟹 煎魚 蝦 蜆 蟶子 生蠔個啲，
總之佢係咁叫 完全唔睇價錢

我地食食下 隔離有枱越南人係咁聊我地講野
我以為無乜嘢 佢地問野都照答返佢地
之後越南小弟就叫我地唔好理佢地
我地一直都無理佢地 但之後佢地越黎越過分
係咁拍我死黨膊頭 仲叫越南小弟叫我地同佢飲返杯酒
跟住中國大哥就去左叫老細幫我地調位

之後我地就坐左係兩個韓國男人隔離
無啦啦中國大哥同佢地一齊傾計一齊飲酒
而我有睇開韓劇 都叫做識韓文既
中國大哥係咁叫我幫佢翻譯
但佢黎黎去去都係話「中國歡迎你們」、「中國人民一定熱情招待」、「中國好！韓國也好！」
又係道介紹佢同毛澤東係同鄉
總之佢突然中國外交大使上身咁

放YouTube.c打你唔會自爆既

叫呀

未打哂就send左出去

傾到11點幾，就埋單走人lu
今餐飯食左2500000vnd(~860hkd)
但中國大哥係咁爭住埋單
因為我地晏就個餐埋左單，
加上佢聽朝就要出發去第二個地方，
所以今餐係佢既
搞到我地勁唔好意思

跟住就返酒店沖涼休息

越南妹

其實d越南佬冇乜惡意既
佢地係鍾意同外國人打下招呼，飲兩杯
我識好多越南朋友都咁樣講
只係佢地係越南人，我地潛意識覺得佢地唔方好野

ps有樣野好唔明
越南人平均月薪得hkd 1000左右
點解咁撚多人用iphone
連d小餐廳waiter，學生妹都用

樓主

毒遊11日
500美金夠唔夠

呢兩日我又屙又嘔 全日都係酒店
無得update

我同死黨每人都係唱左500美金

sorry記錯左
我地拎左600美金過黎
暫時唱左400美金
依家第8日 但已經用到無乜錢
不過可能係我地撘的士撘得太貴

咁陰公

玩18都只係帶600美金

18日
自膠

最慘係咩藥都無帶
要係當地藥房買 但條友又唔識英文
雞同鴨講 都唔知佢俾左咩我食

因為酒店用信用卡個啲俾左，
600美金係for洗費 所以覺得應該夠
但我地撘的士都用左一大半

不過依家都好返好多lu

慘。快d好返。用翻譯買藥啦

樓主會唔會去占婆島同玩水上活動？

無開通海外提款咩???

BTW 錢用得咁快 係咪BOMBOM得多 唔關坐的士事

支持絲打 岩岩爬文睇哂 皮已正

見唔見到Emma Watson?

兩個女仔呀

占婆島應該唔會去啦
本身想係大叻玩激流架
但個日肚痛又無乜錢
睇下係美奈有無機會玩啦

有開通呀
其實仲有200美金未唱架
所以唔需要拎錢住

無BOMBOM呀

多謝巴打

見唔到

求教 咩係BOM BOM?
我係ho chi ming 搭uber 好抵 平過taxi

grab 仲平==

教你search saigon walking tour
有local 大學生帶你玩

今日大部分時間都係酒店休息
不過見係最後一晩留係大叻，
所以出去食個飯 順便行下大叻market
我地去左酒店附近既lien hoa食，
佢樓下係麵包店，樓上係餐廳
呢間性價比極高
個海鮮豆腐煲好好食 每次必叫
佢有啲位係可以望街既 坐個道好舒服

之後就去左行market
本身係想買大樹菠蘿食既
但行哂成個market都無
最後淨係食左個雪糕
我當然係食牛油果 幾正不過有啲甜
死黨食左薄荷朱古力
佢話陣味好膠好難食 食左少少就無食lu

聽日就撘巴士去美奈lu

準備去見

話說點解我用唔到grab

grab我有問過佢個技術支援架
但佢覆返我越南文。。。

uber都係用唔到

巴打好快手

話說個酒店個窗邊無啦啦有盞燈開住左
我地禁過哂所有房入面既開關制
但都無反應 無熄過
依家好似神之光咁照撚住死黨

LIVE#@@

死黨 好野來

追POST緊係要快

巴打咁夜都未瞓

你岩岩UPDATE,見到咪唔訓住~

今日同朋友講開 去越南都幾正
就見到個post 希望跟到樓主咁玩

saigon now

勁多人上住連登去越南~

唔好跟我咁玩 會嘥好多的士錢

我地18號先到胡志明市
好唔好玩？

去左先知原來好多香港人去越南

黎緊24號去峴港5日

今日買左平機票去越南

下星期我都到

成班男人去
鳩鬥鳩 唔怕比人搞 想試下同本地人交流

對住d冇咁好既越南人一定要強硬
尤其係講到錢嗰陣 唔可以軟
衰既越南人自己都會呃越南人
何況你仲要係外地人 好容易會比人呃
強硬d 兇佢兩兇多數就會冇野

我都係下星期喎

下星期我仲係越南

btw平時鐘意乳酪飲品又黎到大叻既人必試

呢隻係大叻四圍都有得賣
好好飲架

其實好多越南人都好nice既
巴打可以試下同佢地傾下計
不過你預左係雞同鴨講
因為佢地d英文唔太好

午餐又去返lien hoa食
太掛住佢個海鮮豆腐煲
好撚好食呀

想問下你地美金係咪都係係銀行兌

係呀
不過換個陣最好叫佢換新美金俾你
我其中兩張係舊美金嚟既
今日係酒店換個陣 佢都check左好耐
死黨張新美金就無咩點check

唔該哂呀
黎緊第一次去越南

玩幾多日同去邊呀

6日5夜呀
諗住留哂係峴港

成班男人無乜野既
啲朋友英文都唔算好
大家身體語言搭救
睇下啲大陸仔或者台仔有無多啲陀地攻略

我係死黨 今日轉左我打遊記
我地食完飯就去搭旅遊巴出發去美奈啦
由大叻去美奈要搭三四個鐘左右
我地都開始慣左要坐咁耐 都無咩所謂
就係咁 我們就開始左今日既地獄之旅

坐左一個鐘左右就到左休息站
休息站好多狗仔
有隻短腳狗超得意呀

仲有隻死狗

休息完之後成程路都係山路
不停咁轉彎又落大雨
樓豬話坐到好撚暈 耳仔都塞撚埋
作為好朋友既我 梗係好擔心佢啦
所以我一見樓豬訓著左就即刻拍醒佢

坐左四個鐘 終於到左美奈
一落車即刻買埋後日去胡志明市既車票
之後就搭的士去酒店

我地間酒店叫surf4you
一到酒店就見到個泳池
間酒店仲要對住個海

Check完in就有職員帶我地入房
間房都幾靚 個露台仲望到海景
樓豬話隻腳好污糟 要去洗腳
一開花灑

水呢屌你？？？

無水既？？？

扭左幾次先有水滴出黎
你無睇錯呀 係滴出黎
啲水係一滴滴咁滴出黎既
跟住樓豬洗左十五分鐘先出黎
好啦終於洗完腳啦
樓豬打算連wifi之際
拎出頭先職員寫俾我地既wifi password紙仔
？？？
乜撚野字黎？？？

歡迎大家估下 估中寄張postcard俾你

大家好又係我死黨
估完一輪之後 我地都係估唔到佢寫緊乜
所以我地決定落去問職員姐姐
究竟佢係寫緊乜撚野
答案係：屌我都唔記得左啦
反正個wifi廢既 都連唔到

無wifi都算啦 我仲有data嘛
點知佢間房收得極差
Send個message都要load幾分鐘
咁我地就諗住出去食左個early dinner先再搞

一行出酒店

乜都無既 跟住我地就問下的士司機
附近有無超市/餐廳/
的士哥哥話：其實呢到乜都無
如果想去超市就要行15公里去返藩切市

咁我地就打算四圍行下
睇下有無士多可以買杯麵返酒店食
結果俾我地搵到幾間餐廳
我地就揀左其中一間食飯

餐廳入面好多壁虎
嚇到樓豬瀨哂屎
我地叫左兩個炒飯
仲有薯條同春卷
個炒飯幾好食
不過春卷好伏
最後埋單vnd200000(~hkd69)

食飽飽就行返去酒店
諗住過左咁耐有水沖涼啦掛

樓豬仲記得個密碼喎
大家可以繼續估

屌補返啲圖先
呢個係酒店出面既環境
係幾靚既 但乜都無架

我地係美奈既第一餐

返到酒店 依然收唔到信號
樓豬麻鬼煩話好熱
係都話咁沖涼
咁我就坐係床督手機啦
督督下聽到樓豬係廁所講粗口
原來樓豬扭爛左廁所個水喉
好不容易咁修理好
不過啲水依然係一滴滴
所以我地諗住落去問下有無得換房

點知個女職員態度奇差
完全唔想理我地
係咁話聽日會搵人整wifi
又話水壓係正常既 唔關間房問題
我地話想提早check out
個西女人又話唔可以退返房錢俾我地
咁我同樓豬就死死氣咁返房
打算一滴一滴咁儲起來 積少成多都夠我地沖涼既

沖完涼之後 愈諗愈嬲
即刻改左張車票 改哂酒店日期
聽日下午一點就出發去胡志明
真係好嬲呀

Btw我地包左車一陣四點半去睇日出
所以我同樓豬差唔多要訓啦
早抖～

s4yru2ol7
多謝樓主張postcard

錯左少少

s4yru2017

點解咁快估中
我同死黨點睇都覺得似係s4yr112017/s4yrll2017

巴打又咁夜

長期失眠

美奈有無靚沙灘呀？

暫時淨係去左酒店出面果個
係幾靚既 不過好污糟
周圍都係垃圾

估到但太遲入呢個post

我都係美奈 等睇日出

大家好 今日依然係我-死黨
琴晚掛住同樓豬想當年 回憶下往事
搞到好夜先訓
因為要睇日出 所以我地三點半就起左身
起身刷牙洗臉之後 淥左個杯麵黎食
就展開新的一天

司機四點半就係酒店門口接我地
架車我地係淘寶book既
一係架四人吉普車(~180hkd)

搭左大約半個鐘就到左白沙丘

咁我地就俾左400000vnd坐電單車上沙丘
司機哥哥話四十分鐘後黎接返我地

咁我同樓豬就四圍行四圍爬啦
等左好多都未見日出
我地以為已經日出左
咁就坐車落返沙丘
結果一落車 太陽就出現了
就係咁我地就錯過左睇日出既機會
不過樓豬都影左幾張相

睇完日出
我地去坐車出發去紅沙丘
樓豬係咁話要滑沙
我因為怕高所以就無去到
依家望住樓豬背影一步一步咁行上沙丘
我就坐左係到打遊記

其實真係有人想要postcard架咩

驚俾雷劈~

純下吓

玩
自膠

2位絲打究竟有冇計過洗左幾錢？用唔完咁

一陣返去計下

樓主英文名tracy?

依家兩個人大概洗左1600萬vnd
5500蚊~

唔係

有野爆?

咁樓主叫咩名?

估中有冇POSTCARD??

2位已經洗左千五萬~~

你真係想要就tg俾地址我
tg: ryuuue

洗美錢定vm盾？

join 左好幾日 個street food tour 好好食

得罪問句，係咪揸特衰passport，酒店D態度咁西嘅

咁就無左張postcard

皮已正
見好多越南遊記搞到我都好想毒遊

想問下越南兩腳插係圓頭定扁插？

想要呀
因為遲啲都想去一次 想自己收而唔係寫比人

推

扁插比較好插
我地兩個都有拎過黎 但多數用扁
圓插好撚難插

tg me ryuuue
其實我係會安一次過買左好多寄唔哂

go lah巴打
我下次都想自己一個黎

越南盾

佢keep左我本護照，我唔係特衰

[s]我係樓主 死黨唔肯打lu
話說如果有巴打去紅沙丘想滑沙既話，
借完佢塊板之後，自己滑算啦
因為我上到去 有個越南人好好人咁幫我搽野又幫我滑落去
點知佢話要收錢 仲要50000vnd
我唔肯俾咁多 先講到20000vnd
總之係越南 無野係免費架

行完個紅沙丘就去左漁村
個漁村係好重腥味同好重咸魚味
無乜好玩 係望下個漁村風貌

之後就去左仙女溪啦
但係一落車就開始勁大雨
大雨到就算著雨褸都一定會濕哂
最後等左一陣就變返細雨
我地就既刻出發walking in water
好撚舒服好正 踩住沙慢慢行

踩呢啲紅色泥都好舒服架 暖暖地

屌不過我又勁黑仔
行行下feel到腳底好撚痛
一拎起隻腳先見到流哂血
仲要一掂水就好拿
焗住要行返轉頭
好可惜
大家行個時記得小心啲

之後司機就車返我地返酒店
食左酒店個早餐～
咁死黨本身就唔食蕃茄既 所以叫左走蕃茄啦
啲野食到哂個時
侍應就指住死黨個碟話:this one no tomato
點知死黨第一時間指住人地用黎裝飾既蕃茄問what is this
笑撚死

不過個酒店餐廳對住個海 幾舒服

食完就返上房休息
瞓到十二點就check out凖備撘車去胡志明

今次撘去胡志明要5個鐘
終於唔洗撘sitting啦！！！
本身個位係死黨隔離既，
不過因為我整親腳唔想行上行落，
佢就分開左我同死黨
佢坐我鈄上面～

呢個蝦條好好味

瞓下又醒下 終於到左胡志明市
完全唔識路 所以都係撘的士
不過上左車一陣就後悔啦
痴撚線個咪錶每五秒跳一次
仲有我地酒店原來就係後面
撘左三分鐘都無就要100000vnd啦
好嬲

咁我地無乜錢所以book左new saigon hostel 2
本身打算每人book個床位就算既
但計過兩個床位同book雙人房既價錢差不明
所以book左雙人房
點知佢話overbook左 聽日先有雙人房
但佢地留左一間六人dorm俾哂我地
瞓住一晚先

其實環境都ok既
不過唔知點解個廁所開唔到燈
叫左人黎整 但都係唔得
佢地話要聽日先整到
叫我地今晩用住先。。。
但係個廁所無燈係完全睇唔到野，
所以問左佢地有無電筒
最後問多幾次先肯俾個電筒我地

好靚~

Hello又係我死黨
今朝訓醒就出左去食pizza

今日終於用到巴打推介既grap啦
好方便又唔怕俾司機兜路呃錢仲好平！

食完早餐我地就去左粉紅教堂
其實個教堂就無咩野行既
不過就好靚好少女
女仔應該會好鐘意

去完教堂我地就去左郵政局
真係好黑仔 一落車就落大雨
郵政局入面有兩間手信鋪
入面有好多明信片 好靚
我地都買左幾張
寫完之後就可以即場寄埋
又係好方便
郵政局內仲有好多ATM同埋兌換店

原本我地仲想去埋咖啡大廈
不過真係落好大雨！
我同樓豬又無帶遮
唯有返酒店hea啦
臨返酒店前去左familymart買左好多零食

今日餐晩飯
越南既營多好食過香港架原來
聽日都要食營多

竟然食小。老。闆！

樓主下次搭的士搵大公司坐啦
Vinasun 或者 Mai linh 都ok

留名跟進

我地個時以為佢係vinasun
見到咪錶就以為係比較好

小老闆好好食喎

想問巴打去越南帶大喼會唔會唔方便?
因為會搭過夜巴士個啲
驚唔方便同比人偷嘢
同埋想問巴打覺得越南治安o唔ok?
唔該你

我地兩個都係咩背囊既
不過我諗應該唔會唔方便呀
因為撘過夜巴士都係擺係車尾箱姐
我見同車有幾個人都係拎大喼
不過你撘之前記得執好要用既野出黎
仲有最好著拖鞋撘 驚污糟就另外再著襪
因為同車有啲人著波鞋撘 都幾麻煩
停休息站個時成架車等佢著返對波鞋 塞住哂

治安既話
我地兩個女仔玩左十幾日咩事都無發生過
都無係街見到有搶劫或者剪袋既事
我諗都算安全既

Hi巴打

夜晚冇去蒲?食杯面邊夠飽?

無呀好hea～
夠飽啦

落bar有無咩心得
係香港無落過 諗住係峴港初體驗下

洗晒D錢就真

lau Ming

唔好踢爆我

.

我地兩個都好毒
唔敢落bar
不過胡志明市真係好多bar
夜晚有好多短裙越南妹係門口叫人入去

推一推

樓主hi
我依家都係越南
芽莊

掛大家推一下
(利申:越南妺)

樓主?

Hi我係死黨
粉紅字係樓主補充

訓醒就出左去買KFC做早餐
留意返 係樓主本人自己一個辛辛苦苦行左600m路買既
Btw香港kfc好食啲
食完野就出左去行街～
入左parkson行一個圈
咁就買左成千蚊港紙野
留意返 係死黨買左好多野姐 我買左少少架炸

之後行左同起街
個條街好多特色野同手製野～
好啱女仔行架

之後去左傳說中的咖啡大廈
成幢大廈都係cafe
好靚呀間間都唔同裝修
我地揀左其中一間叫Mango tree
叫左兩個綿綿冰
芒果味同士多啤梨味
好食過香港好多！

食完冰我地就去左co.op mart
呢隻粉好好食！
我地買左好多返香港

大家去越南可以買黎試下
除左河粉 我地仲買左好多咖啡
越南咖啡出名嘛
好多朋友都叫我地買返香港

由於聽日就返香港
我地買左機票20號返香港 原定計劃係25號玩埋峴港先返 好可惜要提早返去～
我地買左好多零食當手信
搞到唔夠錢食晚飯
唯有又係hostel自己煮啦

真係好開心~

今日係最後一日係vietnam
歷時兩星期既越南之旅要結束啦
真係有啲唔捨得樓豬條八婆
返到香港 大家又各有各忙
有時真係幾個月先見一次

因為今日係下午二點機
所以我地十一點就出發去機場
由hostel去機場都係89000vnd
真係好多謝巴打推介我地用grab
真心多謝巴打推介我地呢個咁好既ap p 好彩有grab 我地先可以嘥到咁多錢
連登有愛

一去到機場我地就Check in
過完安檢我地就去食野啦
我地就去左一個food court仔
因為我想食burger
樓豬又唔想食喎
所以我地就揀左去food court食野
個生牛河好好食

食完野我地就去閘口坐啦
點知班機delay
最後三點半先起飛
大約七點左右就返到香港啦

返到香港
男朋友仔黎接機
可憐的樓豬只可以自己去搭巴士
嘩真係好開心呀
就係咁兩星期既旅程就結束左

好多謝咁多位巴打絲打睇我地呢個遊記
好好彩既係雖然我係旅程中西過無數次面
但同樓豬都無反到面
希望我地仲有更多機會一齊去旅行
到時再打遊記比大家睇

無錯啦
我同死黨既越南之旅就完左啦
多謝咁多位巴打絲打追post
一開始其實都好擔心會同死黨絕交
但最後竟然無嗌過交
係呢道都好多謝死黨對我既忍耐
我呢十三日玩得好開心呀

完！

巴打多謝你不斷幫我推post
雖然成個post好似得你一個睇咁

好L多人睇.冇人回姐~

有無人睇都無所謂啦
想記錄下同死黨既回憶炸

人在硯港
想問下有無人聽日去ba na hill
Share 的士 因為報唔到day tour
兩個人飛的好貴